\section*{Discipulado Financeiro}

Como vimos na introdução, o dinheiro pode nos desviar espiritualmente, mesmo se
estivermos ``bem-sucedidos'' financeiramente. Como podemos nos colocar no caminho
certo? Este livro delineou quatro transformações de Deus para nossas vidas
financeiras -- transformações que levam a verdadeiras riquezas. Nosso orgulho se
transforma em gratidão, à medida que lembramos que tudo o que temos, incluindo
nossa salvação, é um presente de Deus. Nossa cobiça se transforma em
contentamento, à medida que nossos gastos adquirem os limites saudáveis da margem
e do ``suficiente''. Nossa ansiedade se transforma em confiança, à medida que
permitimos que Deus seja nosso provedor, mesmo enquanto economizamos dinheiro para
o futuro. E, finalmente, nossa indiferença se transforma em amor, à medida que a
doação transforma nossos corações para se tornarem mais semelhantes ao de Deus,
cheios de amor avassalador pelos outros.

Este é verdadeiramente um caminho alegre e verdadeiramente difícil. É como escalar
o Monte Everest: a emoção de uma vida, mas também um empreendimento custoso e
difícil, cheio de contratempos e desafios. O caminho cristão para a vida e alegria
passa pela cruz, e nossas finanças precisam ir à cruz conosco. Mas definitivamente
vale a pena. Muitas vezes, teremos alegria e paz intensas quando estivermos no
topo do mundo. Mas ocasionalmente teremos lágrimas, dúvidas e angústias, quando
estivermos a vinte e seis mil pés e não pudermos enxergar através da tempestade de
neve que nos rodeia. Jesus disse: ``Porque estreita é a porta, e apertado o
caminho que leva à vida, e poucos há que a encontrem''.\footnote{Mt 7:14.} Mas, em
tudo isso, Deus está conosco e nos sustenta com uma profunda paz. Jesus conhece o
caminho e garante que, se o seguirmos, chegaremos ao topo da montanha.
